[此風] 國泰客機播脫衣舞裸女影片 乘客憤怒：小朋友睇到點算？

國泰客機竟然播放裸女影片？！《蘋果》近日收到兩名女乘客投訴，指過去一個月內4次乘搭不同的亞洲線國泰航班時，均發現在飛機椅背的娛樂系統屏幕，都有同一齣以富二代奢華生活為主題的電視紀錄片「任睇」，而該影片內竟有多個少女全裸畫面，包括在私人飛機上跳脫衣舞的色情片段。女乘客指見到有男乘客收看上述裸露影片感尷尬，質疑形同性騷擾，又擔心小朋友乘客會不慎錯誤選播色情片段，對此感到憤怒。

她們要求國泰立刻停播該段含裸女片段的影片，及促請當局徹查究竟國泰在機艙播裸女影片的做法是否違法、是否需要懲處，又希望當局向公眾澄清究竟在飛機上播放的電影是否需要評級？當局又是否有指引禁止在飛機上播三級片，以保障女乘客及小朋友。乘客黃小姐即質疑：「難道天空上就沒有法律管制嗎？」

引起爭議的，是一齣在國泰多條亞洲線客機上可免費收看的57分鐘長電視紀錄片「Living the dream? The New Young Millionaires」，國泰在飛機椅背的「機艙娛樂系統」屏幕曾以此簡介影片內容：「數個月來，我們追隨佔全球其中1%人口的三名廿多歲富庶青年，探討他們生活無憂的奢華生活，令人大開眼界」。該簡介列明影片有「裸露場面」，但未有評級，顯示國泰早知道影片含有裸露情節。由於現時不論大人或小孩乘客都可隨時使用「機艙娛樂系統」看電視或電影，換言之未成年乘客一樣有機會看到裸女影片。

女乘客黃小姐稱，她2月底由泰國曼谷乘國泰客機返港時，已偶然發現到在飛機椅背的「機艙娛樂系統」有上述「Living the dream」電視紀錄片，她觀看影片時，卻突然見到片內一名少女在富豪的私人飛機上跳脫衣舞，她半裸露胸，做出意淫動作（長約20秒）。「我當時嚇咗一跳，因沒想過會有裸女…而且我旁邊的座位有小朋友，好尷尬，好在小朋友沒留意到」。她感到不可思議之下，繼續留意該影片，結果不久之後即見到另一名少女模特兒在另一富豪的遊艇上全裸讓他人拍攝，畫面見到少女正面及背後的全裸鏡頭，只有少女下體打了格。

由於事發突然，加上不知道國泰這樣做是否違法，她未有即場向空姐投訴，但回家後她開始感到憤怒。因為經濟艙乘客位極為接近，若有男乘客看裸女或色情影片，旁邊女乘客會仿似被迫收看，構成性騷擾，更令人擔心是小朋友誤看裸女影片。

至昨日 (3月28日)黃小姐由台北返港時，她特意再查看一次機艙的電視節目表，結果再次發現「Living the dream」這電視紀錄片，顯示上述影片已在部份亞洲區國泰客機上播了至少近一個月。她坦言擔心若機上部份男乘客特別是已喝酒的人士，看了帶色情成份影片一時衝動，可能會騷擾甚至非禮鄰座女乘客。她又認為播電影也應要留意當地文化，例如中國及香港較為保守，故來往香港的航班上根本就不應播放這類影片。

女乘客李小姐亦有類似遭遇，她與男友張先生周日（24日）凌晨1時50分乘搭國泰航空班次CX566，由香港飛往大阪旅遊，由於未能入睡，遂四周張望，突然他們看到前座一名男乘客竟在經濟客位的前座椅背屏幕觀賞一套帶有女性裸露場面的電影。兩人當時已質疑國泰為何容許乘客在機艙上揀選收看含裸露戲的影片，遂帶着疑問下機。

至本周三下午12時許，兩人乘國泰CX597客機由大阪回程香港，為了確認影片內容，張先生打開機上娛樂系統揀選節目，終在電視欄目中有關旅遊節目的特輯內，發現該套有裸女片段的紀錄片同樣是「Living the dream」。

張指對影片有女角脫去上衣裸露乳房舞動，感到極尷尬，他指雖然電影播放前有文字顯示表明有「裸露場面」，但只要翻閱節目表，小朋友亦可隨意收看。他認為現今連電視節目亦要經過審查的年代，航空公司未經評級及審核便將帶有裸露鏡頭的電影免費供飛機上大小乘客揀選做看，做法極不合理，質疑現時法例是否「冇王管」。

有乘客投訴在大阪返港國泰客機上竟可選播含裸女片段的電視紀錄片，促國泰把影片下架以保障女乘客及兒童。（讀者提供）

國泰在機艙娛樂系統的影片介紹中，透露引起爭議的電視紀錄片確含有裸露場面。（讀者提供）

引起爭議的電視紀錄片「Living the dream? The New Young Millionaires」包括有兩段裸女片段，包括少女在富豪私人飛機上跳脫衣舞。（網上影片）

有冇巴打睇過？

仲有祼男呢
大把戲都有男人露2點
一定要ban哂

男女平等

人地寫明有裸露鏡頭，你都仲要播，係你問題啦

自己仔都生埋 學人尷尬

小朋友睇到會扯旗

應該即場進行性教育

多啦A夢有靜香沖涼鏡頭, 兒童色情呀

大阪真係公廁地方

人地係紀錄片黎 忠實還原有乜問題
華人真係好撚on9 露左點好似發生咩大件事咁 lin頭係人都有架啦

應該行割禮 割左啲性器官 咪得囉 on9 家長

請問這裡有無負責人，為甚麼這裡有這麼多限制級、成人影片，
而沒人監管或移到成人版，
本來我讓小朋友來貴壇，是嚴禁到成人區，
以為就此沒問題。
怎知道他們來到這裡，看到了那些限制級影片，
變得心理開始有問題。
請趕快妥善處理，否則，我向相關部門投訴。

片呢？

「因為經濟艙乘客位極為接近，若有男乘客看裸女或色情影片，旁邊女乘客會仿似被迫收看，構成性騷擾」
乜都話性騷擾

咁其實本地電視都有成人台

一樣嘢係咪色情應該睇個意識而唔係個畫面

大把名畫有裸女裸男啦，洗唔洗禁小朋友入博物館？定係要幫佢地著衫？

小朋友睇到咪當性教育
睇到又唔係即刻死

今晚飛就睇吓佢咩料

屌 真係好on9

上google 求其search 都有咸片啦

唔好上網呀笨

吳小姐.jpg

竟然咁遲先有人問

國泰冇評級又真係會有誤會，有評級都話有頭盔戴
但係嗰班友好似第一日搭飛機咁
有個李小姐同男友有啲離譜

「突然他們看到前座一名男乘客竟在經濟客位的前座椅背屏幕觀賞一套帶有女性裸露場面的電影。兩人當時已質疑國泰為何容許乘客在機艙上揀選收看含裸露戲的影片，遂帶着疑問下機。」

屌你幾歲呀，第一日見其他女人祼體咩
我同女朋友搭飛機一齊睇 Shape of Water 都有祼露啦，都冇「質疑」同「帶著疑問下機」

上次坐CX 都有 忘形水 睇，點解無人投訴？？

若有男乘客看裸女或色情影片，旁邊女乘客會仿似被迫收看，構成性騷擾，更令人擔心是小朋友誤看裸女影片。

有冇人覺得呢句嘢性別歧視

起飛機上面打飛機？

逼你睇無得俾你轉台就話姐
講到明露野啦 咁都要屌
係咪個黃小姐無野可以搖擺呀 小氣撚

磁能線左膠

機上禁止口
哺乳呀

鐵達尼號都唔準播

她坦言擔心若機上部份男乘客特別是已喝酒的人士，看了帶色情成份影片一時衝動，可能會騷擾甚至非禮鄰座女乘客。
被害妄想症

女權撚?

依家d家長鍾意玩提早教育，
幼稚園學小學嘢，小學學中學嘢，中學學大學嘢
咁小朋友學定成人嘢有咩問題？

細路拎去寄倉啦屌

以後上機要檢查所有電子產品，以防機上任何男乘客，看了帶色情成份影片一時衝動，可能會騷擾甚至非禮鄰座女乘客

我建議所有上機女乘客學伊斯蘭式包頭，以免引人犯罪

Free the nipple

睇紀錄片都可以覺得意淫
咁睇動物頻道啲動物交配咪濕晒想搵人強姦？

小朋友睇到又點 小小事就投訴都on99

仲要鼓吹人獸
女權撚呢？

on9家長啫

我同意並想要繼續

片呢

d家長係咪以為宜家d細路好純?
話唔定10歲可以教返你點做愛轉頭

唔比男人睇3級片係唔尊重男性既表現

1.） 話明有裸露你仲要睇
2.）有小朋友喺度你仲要睇
3.）人地睇緊無騷擾你，你一係望番自已個mon,一係訓覺，點解要睇人地果個

邊個有問題多d

好多飛機西片都有裸露鏡頭 個description已經講明咁都要嘈

大驚小怪

成班傻鳩笑人

lin登都唔比貼奶

咪一樣廢

明顯女人個腦係成日諗呢啲野

男女平等應該放埋gv

有片未？

估錯報紙

最撚on9 自己唔睇都算，仲要唔撚比人睇得都on99 。

90年代出世個班，大把小4-6已經打飛機啦
00後就更加早，我記得小學果陣已經有人早發育
條痴線佬 (個陣佢只係小2) 仲要表演打飛機

港女唔抵得鬼妹有波，而佢冇

on9家長

如果striptease都唔係色情
你一定唔係男人

It’s just loading.

她感到不可思議之下，繼續留意該影片

想當年坐virgin Atlantic 有色戒 冇刪剪版

她感到不可思議之下，繼續留意該影片，結果不久之後即見到另一名少女模特兒在另一富豪的遊艇上全裸讓他人拍攝，畫面見到少女正面及背後的全裸鏡頭，只有少女下體打了格。

口裏説不...

Aeroflot都有，俄版Red Sparrow

唔係正面睇唔到隔離位個MOON 有無搭過飛機⋯⋯

自己開返個兒童mode 啦 管埋人地睇咩戲 多撚餘
照佢個道理有暴力鏡頭既戲都要禁
全機一齊睇喜洋洋就最合呢d人心意

港女就係臭雞
咁都好投訴

有咩問題呀
女人咪又係人
男女平等喔

召換譚道德

女乘客指見到有男乘客收看上述裸露影片感尷尬，質疑形同性騷擾

旁邊女乘客會仿似被迫收看，構成性騷擾

她又認為播電影也應要留意當地文化，例如中國及香港較為保守

女人低等下賤垃圾既程度真係冇下限

她未有即場向空姐投訴，但回家後她開始感到憤怒。

做乜鳩

意識問題：呢套係紀錄片，紀錄片入面嘅脫衣舞場面唔係為咗賣弄色情而放入去，如果喺紀錄片見到脫衣舞鏡頭第一樣諗到嘅係色情、咸濕，咁你應該檢討下自己點解個腦成日向嗰個方向諗

正

個有錢請人跳脫衣舞本來都係為咗咸濕架啦，脫衣舞唔咸濕我睇黎把撚

Av都可以係記錄片，你都可以覺得佢唔色情，但你一定唔係男人

最好就全部韓劇大陸劇

港女最愛經典電影鐵達尼號應該都要禁啦咁

畫畫

老女人真係弱撚智

下次規定18歳以上先上得機

港女港媽真係世上最麻煩生物之一

有無空姐飛機性愛紀錄片？

港女真係特別麻煩

wfc

你會特登搵套紀錄片為咗睇幾個脫衣舞鏡頭嚟打飛機？定係無論睇緊啲咩只要有裸露你就會即刻轉用條撚諗嘢？

十幾年前係飛機有得睇the girl next door啦 佢都係撘返uo 望住個椅背就夠

仲以為係播錯片，點知係記錄片黎搵黎嘈

當地文化？
英國飛香港邊到先係當地文化？

成陣臭八婆味出晒黎

國泰之前有小偷家族，有扑嘢之餘重要食埋事後煙添

痴撚線 大把電影露lin 係咪又唔比播

乳頭淨係可以比個仔啜！唔可以比個仔睇到！

一见短袖子，立刻想到白胳膊，立刻想到全裸提，立刻想到生殖器，立刻想到性交，立刻想到杂交，立刻想到私生子。中国人的想象惟在这一层能够如此跃进。（鲁迅—而已集—小杂感）

Sorry for 殘體

唔想睇仲望住人個mon

俾嗰少少錢喺到呀之呀佐，去坐頭等咪睇唔到囉 一係就搭船返香港

其實好多戲同劇都露點 飛機一直有得睇
條女應該少睇外國野, 而家先發現新大陸

小朋友睇到立志做富豪囉咪

Freethenipples又係佢，話裸女係色情又係佢

老豆買隻咸碟返屋企 老婆話比細路仔睇到點算呀...

多啦A夢？睇cp？

其實所有男人見到人跳脫衣舞都係用條撚諗野
祼露未必係咸濕，但脫衣舞唔咸濕，就係失敗既脫衣舞

如果新聞有淫照，張淫照都唔會變唔淫

講咁撚多片呢？

你生佢出黎已經俾小朋友睇你個西，仲要一出黎已經臭到佢喊

其實你知唔知割禮點解

露lin 好小事咋wor

早排飛 nyc
睇咗 colette
Keira Knightley 有露點
駛唔駛禁?

回家後她開始感到憤怒
係咪番到去先諗到可以R著數

最on9係又要嬲又要睇
食屎啦

點解宜家性教育越黎越落後？
其實繁殖後代係咪有罪

鐵達尼都有露點 係咪唔睇得?

如果見到男人露點係咪會唔出聲?
男女平等呢?

飛機就唔可以有咸片
飛機都有成年人搭㗎喎
成年人想睇咸片唔得咩？

有小朋友問起
你咪教佢咁做係唔啱
個女仔咁做係傷害緊自己
正確教育，有咩好尷尬
香港人仲係咁傳統
講性就怕，唔敢講唔敢教
真係會俾全世界笑

其實你知唔知食字點解？

之前係國泰睇個套狂熱鬱金香都有露

港女AAA+唔抵得

外國free the nipple女人話要平權可以唔著衫
依家脱衣片又有乜問題？
又唔係Av黎，係紀錄片炸
自己心邪又怪人

鳩完未呀條女

我當時嚇咗一跳，因沒想過會有裸女…而且我旁邊的座位有小朋友，好尷尬，好在小朋友沒留意到」。她感到不可思議之下，繼續留意該影片

崇日撚唔敢吠, 剩係負皮

seed

On 9

屌喇媽咪撚帶個仔搭飛機啦害人害物

有d 想睇 段片講有錢人生活？好似幾好睇

屌啲細路咁撚細 邊識咩叫咸濕咩係性 一個裸女對波係細路眼中咪等如係一對橙啫

女權閪唔係要解放乳頭既咩

女乘客指見到有男乘客收看上述裸露影片感尷尬，質疑形同性騷擾

dllm你班臭閪成日幻想自己比人強姦, 痴撚線女權閪

係 性別歧視 如果女人播就無問題？

我想睇咗片先
求LINK

正，整翻架成人專機，唔洗有細路大叫同喊

其實本身都打哂格

國泰都有the favorite 播啦, 當紅炸子雞Emma Stone 露點添呀, 仲有大量女女扑野鏡頭, 你唔投訴埋？

邊有，嗰次嗰機度睇Godfather成粒lin睇晒啊，我後排仲要係班初中日本妹

女人裸體有咩問題！ 你歧視女性！

教啲小朋友扯期炸on9

on9

The face ah?
The body? Où? The body
The bodddddddy~

而家d 細佬容乜易睇咸野
上網已經睇到扯唔起
我個陣買碟又驚著校服唔得
買本咸書都要猜輸去買 勁難睇到乳房
而家咁簡單

所有成篇報導班友好似第一次搭飛機睇戲咁

咪搭囉

咁如果有人帶部iPad上飛機睇鴨王色戒唔通又話人哋逼佢睇性騷擾佢?
你自己隔離飯香忍唔住睇人哋個mon又屌鳩人就收撚皮